\section{Разделение переменных}
\par К текущему моменту мы уже три раза построили волновую функцию для гамильтониана цепочки Тоды. Сперва, мы попробовали получить волновую функцию напрямую, рассматривая действие оператора $A_N(u)$ и получили представление Меллина-Барнса \eqref{eq:PsiMB}
\begin{equation*}
 \Psi_N(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = \int\dd{\pmb{\gamma}}
 \frac{\prod_{j=1}^{N-1}\prod_{s=1}^N\Gamma(i(\lambda_s-\gamma_j))}
 			{\prod_{j\not=m}\Gamma(i(\gamma_m-\gamma_j))}
 e^{i(\sum\lambda-\sum\gamma)x_N}\Psi_{N-1}(\pmb{x}'|\pmb{\gamma}),
\end{equation*} 
потом при помощи трюка Паскье-Годена с введением новых параметров и рисования картинок получили представление Гаусса-Гивенталя \eqref{eq:Psi-Lambda-induction} 
\begin{equation*}
	\Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = 
	\int \dd[N-1]{\pmb y} \Lambda(\pmb{x}|\pmb{y}, \lambda_N) \Psi(\pmb{y}|\pmb{\lambda}'),
\end{equation*}
с ядром \eqref{eq:Lambda-kernel}
\begin{equation*}
	\Lambda_N(\pmb{x}|\pmb{y}', u)=
	\exp\left[
		iu \sum_{n=1}^{N}x_n
		-iu \sum_{n=1}^{N-1}y_n
		-\sum_{n=1}^{N-1}\left( e^{y_{n}-x_{n+1}} + e^{x_{n}-y_{n}}\right)
	\right].
\end{equation*}
Дальше получили это представление другим способом, воспользовавшись тем, что существует другая модель (DST), которая удовлетворяет уравнению Янга-Бакстера с $R$-матрицей цепочки Тоды. Наконец, мы даже убедились, что эти представления совпадают. Может показаться, что уже поработали достаточно, но это не повод останавливаться. Попробуем решить эту задачу ещё одним способом, а именно разделим переменные.



\subsection{Представление разделённых переменных}
\par Во все предыдущие разы мы строили волновые функции в $x$-представлении. Мы ищем собственные функции оператора $\hat{A}_{N}(u)$, который представляет из себя полином степени $N$ с единичным старшим коэффициентом. А значит его собственное число $A_N(u)$ можно определить по корням $\{\lambda_j\}$ этого полинома. То же можно сказать и про собственное состояние. В формализме <<бра-кет>> это можно выразить как
\begin{equation}
	\hat{A}_N(u)\ket{\pmb{\lambda}} =
	A_{N}(u) \ket{\pmb{\lambda}} =
	\prod_{k=1}^{N}(u - \lambda_k) \ket{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
Задача на поиск волновой функции в $x$-представлении формулируется 
\begin{equation}
	\hat{A}_N(u) \Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = 
	\prod_{k=1}^{N}(u - \lambda_k) \Psi(\pmb{x}|\pmb{\lambda})
\end{equation}
или
\begin{equation}
	\bra{\pmb{x}} \hat{A}_{N}(u)\ket{\pmb{\lambda}}=
	\prod_{k=1}^{N}(u - \lambda_k) \braket{\pmb{x}}{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
Пускай мы уже решили задачу с $N-1$ частицей, и у нас на руках есть полный набор состояний $\ket{\pmb{\gamma}}$
\begin{equation}
	\hat{A}_{N-1}\ket{\pmb{\gamma}} = 
	\prod_{k=1}^{N-1} (u - \gamma_k) \ket{\pmb{\gamma}}
\end{equation}
Можно интерпретировать $\{\gamma_k\}$ как новый полный набор наблюдаемых. То есть считать, что определены коммутирующие самосопряжённые операторы $\hat{\gamma}_k$, которые действуют на базисных векторах-состояниях как
\begin{equation}
	\hat{\gamma}_k\ket{\pmb{\gamma}} = 
	\gamma_k \ket{\pmb{\gamma}}
\end{equation}
Чтобы получить решать задачу с $N$ частицами надо добавить к этому набору ещё один оператор. Таким оператором будет полный импульс $\hat{P}_N$. 
\par Задача на поиск волновой функции собственного для $A$ состояния в новом представлении выглядит как
\begin{equation}
	\hat{A}_N(u) \Phi(\pmb{\gamma},P_N|\pmb{\lambda}) = 
	\prod_{k=1}^{N}(u - \lambda_k) \Phi(\pmb{\gamma},P_N|\pmb{\lambda})
\end{equation}
или
\begin{equation}
	\bra{\pmb{\gamma},P_N} \hat{A}_{N}(u)\ket{\pmb{\lambda}}=
	\prod_{k=1}^{N}(u-\lambda_k) \braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
\par Для перехода между представлениями надо вставить единицу
\begin{equation}
	\braket{\pmb{x}}{\pmb{\lambda}}=
	\sum_{\pmb{\gamma},P}
		\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N} 
		\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
здесь $\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N}$~--- собственные функции операторов $\hat{\gamma}$ и $\hat{P}_n$ в $x$-представлении
\begin{equation}
	\hat{\gamma}_k \braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N}=
	\gamma_k\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N}, \qquad
	\hat{P}_N \braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N}=
	P_N\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N}.
\end{equation}
выделим зависимость от общего импульса и получим, что эти функции имеют вид
\begin{multline}
	\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N} =
	\exp\left[i\left( P_N - \sum_{i=1}^{N-1} \gamma_i\right) x_{N}\right]
	\braket{\pmb{x}'}{\pmb{\gamma}}
	=\\=
	\exp\left[i\left( P_N - \sum_{i=1}^{N-1} \gamma_i\right) x_{N}\right]
	\Psi_{N-1}\left(\pmb{x}'|\pmb{\gamma}\right)
\end{multline}
здесь, как и всегда раньше $\pmb{x}'$~--- набор $\{x_i\}_{i=1}^{N-1}$

\par Переход из этого представления в $x$ 
\begin{equation}
	\braket{\pmb{x}}{\pmb{\lambda}} =
	\sum_{\pmb{\gamma},P_N}
	\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N} 
	\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
Вставка единицы на языке функций это интегрирование с некоторой мерой $\mu(\pmb{\gamma})$
\begin{equation}
	\sum_{\pmb{\gamma},P_N} \ketbra{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\gamma},P_N}=
	\int \mu(\pmb{\gamma})\dd\pmb{\gamma} \dd P_N,
\end{equation}
а переход в $x$-представление~--- интегральное преобразование
\begin{equation}\label{eq:<gamma|lambda> to <x|lambda> int}
	\Psi_{N}(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = 
	\int \mu(\pmb{\gamma})\dd\pmb{\gamma} \dd P_N\;
	e^{ i\left( P_N - \sum_{i=1}^{N-1} \gamma_i \right)x_N }
	\Psi_{N-1}(\pmb{x}'|\pmb{\gamma})  
	\Phi\left(\pmb{\gamma},P_N|\pmb{\lambda}\right)
\end{equation}
Обратное преобразование
\begin{equation}\label{eq:<x|lambda> to <gamma|lambda> int}
	\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}} =
	\sum_{\pmb{x}}
	\braket{\pmb{\gamma},P_N} {\pmb{x}}
	\braket{\pmb{x}}{\pmb{\lambda}}
	=
	\sum_{\pmb{x}}
	\overline{\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N}}
	\braket{\pmb{x}}{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
Отнормируем $\pmb{x}$ так, чтобы
\begin{equation}
	\sum_{\pmb{x}} \ketbra{\pmb{x}}{\pmb{x}}
	=\int \dd \pmb{x}
\end{equation}
тогда на языке интегралов \eqref{eq:<x|lambda> to <gamma|lambda> int}
\begin{equation}
	\Phi_{N}(\pmb{\gamma},P_N|\pmb{\lambda}) = 
	\int\dd\pmb{x}\;
	e^{ -i\left( P_N - \sum_{i=1}^{N-1} \gamma_i \right)x_N }
	\overline{\Psi_{N-1}(\pmb{x}'|\pmb{\gamma}) }
	\Psi\left(\pmb{x}|\pmb{\lambda}\right)
\end{equation}
То есть переход к новому представлению для $N$ частиц это интегральное преобразование, ядро которого~--- волновая функция для $N-1$ частицы. Как мы увидим чуть позже этот переход приведёт нас в представление разделённых переменных. 

\subsection{Унитарность перехода между представлениями}

\par Чтобы преобразование было унитарным, надо, чтобы и при прямом и при обратном переходе мы бы вставляли единицу
\begin{equation}
\begin{aligned}
	&\sum_{\pmb{\gamma},P_N} 
		\braket{\pmb{x}}{\pmb{\gamma},P_N}
		\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\tilde{\pmb{x}}} = 
		\braket{\pmb{x}}{\tilde{\pmb{x}}}
		= \delta_{\pmb{x},\tilde{\pmb{x}}},\\
	&\sum_{\pmb{x}} 
		\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{x}}
		\braket{\pmb{x}}{\tilde{\pmb{\gamma}},\tilde{P}_N}
		=
		\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\tilde{\pmb{\gamma}},\tilde{P}_N}
		= \frac{\delta_{\pmb{\gamma},\tilde{\pmb{\gamma}}}
						\delta_{P_{N},\tilde{P}_{N}}}
					 {\mu(\pmb{\gamma})}
\end{aligned}
\end{equation}
Это требование совпадает с условиями ортогональности и полноты волновых функций задачи для $N-1$ частицы в $x$-представлении. Действительно, зависимость от $P_N$ это просто плоские волны, поэтому выделив её получим
\begin{equation}\label{eq:orthogonality and completness N-1}
\begin{aligned}
	&\int \mu(\pmb{\gamma}) \dd\pmb{\gamma}\;
		\Psi_{N-1}(\pmb{x}'|\pmb{\gamma})
		\overline{\Psi_{N-1}(\pmb{\gamma}|\tilde{\pmb{x}}')}
		= \delta(\tilde{\pmb{x}}'-\tilde{\pmb{x}}')\\
	&\int \dd\pmb{x}'\;
		\overline{\Psi_{N-1}(\pmb{x}'|\pmb{\gamma})}
		\Psi_{N-1}\left(\pmb{x}'|\tilde{\pmb{\gamma}}\right) 
		= \frac{1}{\mu(\pmb{\gamma})}\;
		\delta_{s}(\pmb{\gamma}-\tilde{\pmb{\gamma}})
\end{aligned}
\end{equation}
В правых частях уравнений \eqref{eq:orthogonality and completness N-1} стоят ядра единичных операторов для  <<обычных>> функций многих переменных
\begin{equation}
	\delta\left(\tilde{\pmb{x}}'-\tilde{\pmb{x}}'\right)=
	\prod_{j=1}^{N-1}\delta\left(x_j - \tilde{x}_j\right)
\end{equation}
и для симметричных функций (как мы уже знаем волновые функции симметричны по квантовым числам)
\begin{equation}
	\delta_s\left(\pmb{\gamma} - \tilde{\pmb{\gamma}}\right)
	=\frac{1}{(N-1)!}\sum_{\sigma\in S_{N-1}} \prod_{j=1}^{N-1} 
		\delta\left(\gamma_j - \tilde{\gamma}_{\sigma(j)}\right)
\end{equation}
\par Чтобы убедить себя в том, что преобразование действительно унитарно, проверим полноту и ортогональность волновых функций для случая $N=2$.
\subsubsection{Полнота и ортогональность в двухчастичной задаче}
\par Волновая функция для двухчастичной задачи может быть выражена через функции Макдональда \TODO{в этих записках такого пока нет}
\begin{equation}
	\Psi(x_1,x_2|\lambda_1, \lambda_2) = 
		\frac{e^{i(\lambda_1+\lambda_2)Q}}{2\sqrt{\pi}}
		\frac{\sqrt{2(\lambda_{1,2}) \sinh \pi(\lambda_{1,2})}}
				 {\pi}
		K_{i(\lambda_{1,2})}(2 e^{q})
\end{equation}
где 
\begin{equation}
	\lambda_{1,2} = \lambda_{1} - \lambda_{2}, \quad
	Q=\frac{x_1+x_2}{2}, \quad
	q=\frac{x_1-x_2}{2}.
\end{equation}
Для доказательства ортогональности и полноты этого набора нам понадобятся два свойства функций Макдональда
\begin{equation}\label{eq:Mac1}
	\int_{0}^{\infty}\frac{\dd \alpha}{\alpha}
	K_{i\lambda}(\alpha) K_{i\lambda'}(\alpha) = 
	\left[\frac{2}{\pi^2}\lambda\sinh(\pi \lambda)\right]\cdot
	\frac{1}{2}\left(\delta(\lambda-\lambda')+\delta(\lambda+\lambda')\right)
\end{equation}
Чтобы это стало больше похоже на нашу задачу надо сделать замену переменных $\alpha = 2 e^{q}$
\begin{equation}\label{eq:Mac11}
	\int_{\infty}^{\infty}\dd q
	K_{i\lambda}(2e^q) K_{i\lambda'}(2e^q) = 
	\left[\frac{2}{\pi^2}\lambda\sinh(\pi \lambda)\right]\cdot
	\frac{1}{2}\left(\delta(\lambda-\lambda')+\delta(\lambda+\lambda')\right)
\end{equation}
Второе свойство
\begin{equation}\label{eq:Mac2}
	\int_{-\infty}^{\infty}
	\frac{\dd q}{\pi^2 \alpha} q\sinh(\pi q)
	K_{iq}(\alpha) K_{iq}(\alpha')=
	\delta(\alpha-\alpha')
\end{equation}
Проверим ортогональность
\begin{multline}
	\int_{-\infty}^{\infty} \dd x_1 \dd x_2 
		\overline{\Psi\left(x_1,x_2| \lambda_1, \lambda_2\right)}
		\Psi\left(x_1,x_2| \mu_1, \mu_2\right) 
	=\\= 
\frac{1}{4\pi}
\frac{\sqrt{4\mu_{1,2}\lambda_{1,2}
			 \sinh\pi\lambda_{1,2}\sinh\pi\mu_{1,2}}}{\pi^2}
\times\\\times
\int 2 \dd Q \dd q\;
	e^{iQ(\mu_1+\mu_2 - \lambda_1-\lambda_2)}
	K_{i\lambda_{1,2}}(2e^q) K_{i\mu_{1,2}}(2e^q)
\end{multline}
Если теперь воспользоваться ортогональностью плоских волн и функций Макдональда \eqref{eq:Mac11} получим, 
\begin{multline}
		\int_{-\infty}^{\infty} \dd x_1 \dd x_2 
		\overline{\Psi\left(x_1,x_2| \lambda_1, \lambda_2\right)}
		\Psi\left(x_1,x_2| \mu_1, \mu_2\right) 
		=\\=
		\delta(\mu_1+\mu_2-\lambda_1-\lambda_2) \cdot
		\frac{1}{2}\left(
				\delta(\lambda_{1,2} - \mu_{1,2}) + 
				\delta(\lambda_{1,2} + \mu_{1,2}\right)
		=\\=
		\frac{1}{2}
		\left( \delta(\lambda_1 - \mu_1) \delta(\lambda_2-\mu_2) +
				   \delta(\lambda_1 - \mu_2) \delta(\lambda_2-\mu_1)
		\right)
\end{multline}
То есть ортогональность получили. Теперь возьмёмся за полноту
\begin{multline}
	\int\dd\lambda_1 \dd\lambda_2\;
	\Psi(y_1,y_2|\lambda_1,\lambda_2)
	\overline{\Psi(x_1,x_2|\lambda_1,\lambda_2)}
	=\\=
\int \dd \lambda_1 \dd \lambda_2
\frac{1}{4\pi}
\exp\left[i(\lambda_1+\lambda_2) (Q_y - Q_x)\right]
\times \\ \times
\frac{2\lambda_{1,2}\sinh \pi\lambda_{1,2} }{\pi^2}
K_{i\lambda_{1,2}}(2e^{q_x}) K_{i\lambda_{1,2}}(e^{2q_y})
\end{multline}
Сделаем в интеграле замену переменных 
\begin{equation}
	\dd\lambda_{1} \dd\lambda_{2} = \frac{1}{2}
		\dd(\lambda_1+\lambda_2) \dd(\lambda_1-\lambda_2)
\end{equation}
после чего воспользуемся полнотой функций	 Макдональда \eqref{eq:Mac2}. Тогда получится, что 
\begin{multline}
	\int\dd\lambda_1 \dd\lambda_2\;
	\Psi(y_1,y_2|\lambda_1,\lambda_2)
	\overline{\Psi(x_1,x_2|\lambda_1,\lambda_2)}
	=\\=
	\frac{1}{2}\delta\left(Q_x-Q_y\right) 
	\delta\left(2e^{q_x}-2e^{q_y}\right) (2 e^{q_x})
	=\\=
	\delta\left(x_1+x_2 - y_1-y_2\right)
	\delta\left(x_1-x_2 - y_1 + y_2\right)
\end{multline}
и, наконец, перегруппировав $\delta$-функции
\begin{equation}
		\int\dd\lambda_1 \dd\lambda_2\;
	\Psi(y_1,y_2|\lambda_1,\lambda_2)
	\overline{\Psi(x_1,x_2|\lambda_1,\lambda_2)}
	=	\delta(x_1 - y_1)\delta(x_2-y_2)
\end{equation}
То есть получили, что собственные функции цепочки Тоды из двух частиц образуют полный и ортогональный набор. 
\par Чтобы связь с последующим выбором меры прослеживалась более явно заметим, что
\begin{equation}
\left\{
\begin{aligned}
	&\Gamma(iq)\Gamma(1-iq) = \frac{\pi}{\sin(\pi iq)}\\
	&\Gamma(1-iq) = -iq \Gamma(-iq)
\end{aligned}\right.\Rightarrow
\frac{1}{\Gamma(i\lambda_{1,2})\Gamma(-i\lambda_{1,2})}=
\frac{\lambda_{1,2}\sinh(\pi\lambda_{1,2})}{\pi}
\end{equation}
то есть сейчас мера интегрирования по $\dd\lambda_1\dd\pmb{\lambda}$ 
\begin{equation}\label{eq:mu(gamma) N=2}
	\mu(\lambda_1,\lambda_2) = \frac{1}{\pi}
	\frac{1}{\Gamma(i(\lambda_1-\lambda_2))\Gamma(i(\lambda_2-\lambda_1))}
\end{equation}

\subsection{Волновые функции в разделённых переменных}
\par Пусть мы уже оказались в представлении $\gamma$, $P_N$. Найдём в нём собственные функции оператора $\hat{A}_{N}(u)$. То есть решим задачу
\begin{equation}
	\bra{\pmb{\gamma},P_N} \hat{A}_{N}(u) \ket{\pmb{\lambda}}
	= \prod_{j=1}^{N}\left(u - \lambda_j \right)
		\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
Заметим, что нам необходим оператор, который будет отличать разные состояния. Напомним, что в качестве состояний $\ket{\pmb{\gamma}}$ мы взяли собственные состояния оператора $\hat{A}_{N-1}(u)$, поэтому такой оператор хорошо подойдёт для определения $\pmb{\gamma}$. Вспомнив рекуррентное соотношение на \eqref{eq:C_N recurrent} 
\begin{equation}\label{eq:C_N recurrent SoV}
	\hat{C}_{N}=-e^{\hat{x}_N}\hat{A}_{N-1}(u)
\end{equation}
заметим, что в качестве отличающего оператора замечательно подойдёт оператор $\hat{C}$. Его действие на базисный вектор
\begin{equation}\label{eq:<gamma,P|C=}
	\bra{\pmb{\gamma},P_N} \hat{C}_N(u)=
	\prod_{j=1}^{N-1} \left(u-\gamma_j\right) \cdot \bra{\pmb{\gamma}, P_N+i}.
\end{equation}
Здесь мы воспользовались тем, что в импульсном представлении
\begin{equation}
	\hat{x}_N = i \pdv{}{p_N}
\end{equation}
а значит экспонента от этого оператора соответствует сдвигу общего импульса, то есть
\begin{equation}
	e^{\hat{x}_N} \hat{P}_N = (\hat{P}_{N} + i)e^{\hat{x}_N}
\end{equation}
Можно поступить так же, как мы делали при выводе представления Меллина-Барнса и записать рекурренту на оператор $\hat{A}_N(u)$, и установить каким образом оператор $\hat{C}_{N-1}(u)$ действует на собственные функции оператора $\hat{A}_{N-1}(u)$. Но так мы уже делали, поэтому здесь пойдём немного другим путём. А именно заметим, что оператор $\hat{A}_N(u)$ можно зафиксировать его действием на базисный вектор $\bra{\pmb{\gamma},P_N}$ как
\begin{multline}\label{eq:A(u)=interpolation polynomial SoV}
	\bra{\pmb{\gamma},P_N}\hat{A}_N(u)=
		\left(u - P_N + \sum_{k=1}^{N-1}\gamma_k\right)
		\prod_{j=1}^{N-1}(u - \gamma_j)
		\bra{\pmb{\gamma},P_N} 
		+\\+
		\sum_{k=1}^{N-1} 
			\left(\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
				\frac{u-\gamma_j}{\gamma_k - \gamma_j}\right)
			\bra{\pmb{\gamma},P_N}\hat{A}_{N}(\gamma_k) 
\end{multline}
То есть мы воспользовались тем, что оператора $\hat{A}_N(u)$ полином, и выразили его действие при произвольном параметре $u$, при помощи действий в точках $u =\gamma_k$. Теперь надо определить действие $\hat{A}_N(\gamma_k)$. Для этого нам понадобится коммутационное соотношение на $\hat{A}$ и $\hat{C}$ \eqref{eq:(u-v)AC+CA=}
\begin{equation} \label{eq:AC+CA=CA SoV}
	(u-v)\hat{A}(u)\hat{C}(v) + i\hat{C}(u)\hat{A}(v)=
	(u-v+i)\hat{C}(v)\hat{A}(u).
\end{equation}
Подействуем им на базисный вектор $\bra{\pmb{\gamma},P_N}$. А дальше подставим $u = \gamma_k$ и заметим, что второе слагаемое в левой части обратится в ноль, согласно \eqref{eq:C_N recurrent SoV}. В итоге получим, что
\begin{equation}
	(\gamma_k - v) 
		\bra{\pmb{\gamma},P_N} \hat{A}_{N}(\gamma_k)\hat{C}_N(v)=
	(\gamma_k - v + i) 
		\bra{\pmb{\gamma},P_N}\hat{C}_{N}(v) \hat{A}_{N}(\gamma_k)
\end{equation}
Действие оператора $\hat{C}_N(v)$ на базисный вектор мы знаем \eqref{eq:<gamma,P|C=}. Воспользовавшись этим  получим, что 
\begin{multline}
	\left[ \bra{\pmb{\gamma},P_N} \hat{A}_{N}(\gamma_k) \right] \cdot \hat{C}_{N}(v)=\\=
	\left(v - \gamma_1\right)\ldots(v - \gamma_k-i)\ldots(v-\gamma_{N-1})
	\bra{\pmb{\gamma},P_N+i} \hat{A}_{N}(\gamma_k)
\end{multline}
Учитывая, что оператор $\hat{C}_N$ определяет квантовые числа $\gamma_k$получили, что 
\begin{equation}
	\bra{\pmb{\gamma},P_N}\hat{A}_{N}(\gamma_k) = 
	\bra{\pmb{\gamma}+i\pmb{e}_{k}, P_N} (-i)^{-N}
\end{equation}
Множитель $(-i)^{-N}$ здесь нормировочный, и он заиграет в полную силу в дальнейшем при построении решений и восстановлении меры. Подставив действие оператора $\hat{A}$ в \eqref{eq:A(u)=interpolation polynomial SoV} получим действие оператора $\hat{A}_N(u)$ на базисные вектора
\begin{multline}
	\bra{\pmb{\gamma},P_N}\hat{A}_N(u)=
		\left(u - P_N + \sum_{k=1}^{N-1}\gamma_k\right)
		\prod_{j=1}^{N-1}(u - \gamma_j)
		\bra{\pmb{\gamma},P_N} 
		+\\+
		\sum_{k=1}^{N-1} 
			\left(\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
				\frac{u-\gamma_j}{\gamma_k - \gamma_j}\right)
			\bra{\pmb{\gamma}+i\pmb{e}_k,P_N} 
\end{multline}
Подставим это в задачу на поиск собственных функций и получим уравнение на $\bra{\pmb{\gamma},P_N}$
\begin{multline}
	\prod_{j=1}^{N} (u - \lambda_{j}) 
		\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}}
		=
		\left(u - P_N + \sum_{k=1}^{N-1}\gamma_k\right)
		\prod_{j=1}^{N-1}(u - \gamma_j)
		\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}}
		+\\+
		\sum_{k=1}^{N-1} 
			\left(\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
				\frac{u-\gamma_j}{\gamma_k - \gamma_j}\right)
			(-i)^{-N}\braket{\pmb{\gamma}+i\pmb{e}_k,P_N}{\pmb{\lambda}}
\end{multline}
В левой части коэффициент при $u^{N-1}$ равен $\sum\lambda$, а в правой $P_N$. Поэтому зависимость от общего импульса можно выделить в $\delta(P_N - \sum\lambda)$. Дальше заметим, что если подставить $u=\gamma_k$ то получится система из $N-1$ уравнения, каждое из которых имеет вид
\begin{equation}
	\prod_{j=1}^{N} (\gamma_k - \lambda_{j})
	\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}} = 
	(-i)^{-N} \braket{\pmb{\gamma}+i\pmb{e}_k,P_N}{\pmb{\lambda}}
\end{equation}
а если перенести множитель $(-i)^{-N}$
\begin{equation}
	\left(\prod_{j=1}^{N} i(\lambda_{j} - \gamma_k)\right)
	\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}} = 
	\braket{\pmb{\gamma}+i\pmb{e}_k,P_N}{\pmb{\lambda}}	
\end{equation}
Отсюда видно, что естественно будет искать решение в виде разделённых переменных
\begin{equation}
	\braket{\pmb{\gamma}}{\pmb{\lambda}} 
	= \prod_{k=1}^{N-1} \phi(\gamma_k)
\end{equation}
где $\phi(z)$ удовлетворяет уравнению
\begin{equation}
	\phi(z+i) = \prod_{j=1}^{N} i(\lambda_j - z) \phi(z)
\end{equation}
решение (с точностью до константы) такого уравнение это $\Gamma$-функция
\begin{equation}
	\phi(z) = \prod_{j=1}^{N} \Gamma ( i (\lambda_j - z) )
\end{equation}
Теперь если собрать все вышесказанные аргументы, мы получим собственную функцию оператора $\hat{A}_N$ в представлении разделённых переменных
\begin{equation}\label{eq:eigenfunction SoV}
	\Phi(\pmb{\gamma},P_N | \pmb{\lambda}) = 
	\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}} =
	\delta\left(P_N - \sum_{i=1}^{N} \lambda_{i}\right)
	\prod_{k=1}^{N-1}\prod_{j=1}^{N} \Gamma( i(\lambda_j - \gamma_k) )
\end{equation}
Если подставить эту собственную функцию в формулу перехода из представления разделённых переменных в координатное \eqref{eq:<gamma|lambda> to <x|lambda> int}, то это выражение начнёт напоминать рекуррентное соотношение для представления Меллина-Барнса. Но пока неизвестным элементом является мера интегрирования. 


\subsection{Выбор меры интегрирования}
\par К настоящему моменту мы использовали <<бра-кет>> формализм немного нечестно. Дело в том, что мы пользовались самосопряжённостью операторов не введя скалярного произведения. Сейчас этим и займёмся. 
\par Рассмотрим скалярное произведение
\begin{equation}
	\left\langle f,g\right\rangle=
	\sum_{\pmb{\gamma},P_N} 
	\braket{f}{\pmb{\gamma},P_N}
	\braket{\pmb{\gamma},P_N}{g}
	= \int\mu(\pmb{\gamma})\dd\pmb{\gamma} \dd P_N \;
		\overline{f(\pmb{\gamma}, P_N)} g(\pmb{\gamma},P_N)
\end{equation}
Воспользуемся представлением $\hat{A}_N(u)$ в виде интерполяционного полинома и посмотрим на действие одного из слагаемых
\begin{multline}\label{eq:<f,Ag>}
	\left\langle f, \hat{A}_N(u) g\right\rangle\sim
	\int \mu(\gamma)\dd\pmb{\gamma}\dd P_N \;
	\overline{f(\pmb{\gamma}, P_N)} 
	\left( 
		\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
		\frac{u - \gamma_j}{\gamma_k - \gamma_j}
	\right) (\hat{A}(\gamma_k)g)(\pmb{\gamma},P_N)
	= \\ =
	\int \mu(\gamma)\dd\pmb{\gamma}\dd P_N \;
	\overline{f(\pmb{\gamma}, P_N)} 
	\left( 
		\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
		\frac{u - \gamma_j}{\gamma_k - \gamma_j}
	\right) \cdot (-i)^{-N} g(\pmb{\gamma} + i\pmb{e}_k,P_N)
\end{multline}
соответствующее слагаемое при действии $\hat{A}_N(u)$ на $f$
\begin{multline}\label{eq:<Af,g>}
	\left\langle  \hat{A}_N(u)f, g\right\rangle\sim
	\int \mu(\gamma)\dd\pmb{\gamma}\dd P_N \;
	\overline{ (\hat{A}_N(u)f)(\pmb{\gamma}, P_N)} 
	\left( 
		\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
		\frac{u - \gamma_j}{\gamma_k - \gamma_j}
	\right) g(\pmb{\gamma},P_N)
	= \\ =
	\int \mu(\gamma)\dd\pmb{\gamma}\dd P_N \;
	(i)^{-N}
	\overline{f(\pmb{\gamma}- i \pmb{e}_k, P_N)} 
	\left( 
		\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
		\frac{u - \gamma_j}{\gamma_k - \gamma_j}
	\right) \cdot g(\pmb{\gamma},P_N)
\end{multline}
Сделав в интеграле \eqref{eq:<Af,g>} замену $\gamma_k \to \gamma_k + i$ и потребовав равенства этого интеграла \eqref{eq:<f,Ag>} получим условие на меру
\begin{equation}
	\mu(\pmb{\gamma}+i\pmb{e}_k) (i)^{-N}
	\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1} \frac{1}{\gamma_k+i-\gamma_j}
	= \mu(\pmb{\gamma}) (-i)^{-N} 
	\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1} \frac{1}{\gamma_k-\gamma_j}
\end{equation}
Перепишем это условие чуть аккуратнее
\begin{equation}
	\mu(\gamma+i\pmb{e}_k) = 
	\mu(\pmb{\gamma})(-1)^{N}
		\prod_{\substack{j=1\\j\ne k}}^{N-1}
		\frac{\gamma_k - \gamma_j + i}{\gamma_k - \gamma_j}
\end{equation}
Такое условие получается из каждого слагаемого. Это соотношение мы уже решали при выводе представления Меллина-Барнса \eqref{eq:F(gamma+iej)}. Ответ
\begin{equation}\label{eq:mu(gamma)= SoV}
	\mu(\pmb{\gamma})=\prod_{j<k}^{N-1}
		\frac{1}{\Gamma(i(\gamma_k-\gamma_j) \Gamma(i(\gamma_j - \gamma_k))}
\end{equation}
Эта мера отличается от двухчастичной \eqref{eq:mu(gamma) N=2} умножением на константу. Ещё заметим, что это второе место, где сыграл нормировочный множитель действия $\hat{A}_N(u)$.

\subsection{Переход к координатному представлению}
\par Теперь у нас в руках есть все элементы чтобы перейти обратно в координатное представление. Воспользуемся формулой \eqref{eq:<gamma|lambda> to <x|lambda> int}
\begin{equation*}
	\Psi_{N}(\pmb{x}|\pmb{\lambda}) = 
	\int \mu(\pmb{\gamma})\dd\pmb{\gamma} \dd P_N\;
	e^{ i\left( P_N - \sum_{i=1}^{N-1} \gamma_i \right)x_N }
	\Psi_{N-1}(\pmb{x}'|\pmb{\gamma})  
	\Phi\left(\pmb{\gamma},P_N|\pmb{\lambda}\right)
\end{equation*}
подставим туда явный вид собственной функции $\hat{A}_N(u)$ в представлении разделённых переменных  \eqref{eq:eigenfunction SoV}
\begin{equation*}
	\Phi(\pmb{\gamma},P_N | \pmb{\lambda}) = 
	\braket{\pmb{\gamma},P_N}{\pmb{\lambda}} =
	\delta\left(P_N - \sum_{i=1}^{N} \lambda_{i}\right)
	\prod_{k=1}^{N-1}\prod_{j=1}^{N} \Gamma( i(\lambda_j - \gamma_k) )
\end{equation*}
и выражение для меры \eqref{eq:mu(gamma)= SoV}
\begin{equation*}
	\mu(\pmb{\gamma})=\prod_{j<k}^{N-1}
		\frac{1}{\Gamma(i(\gamma_k-\gamma_j) \Gamma(i(\gamma_j - \gamma_k))}.
\end{equation*}
В итоге получится
\begin{multline}
	\Psi_{N}\left(\pmb{x}|\pmb{\lambda}\right)
	=
\int\dd\pmb{\gamma}
\frac{\prod_{k=1}^{N-1}\prod_{j=1}^{N} 
			\Gamma( i(\lambda_j-\gamma_k) )}
		 {\prod_{j<k}^{N-1}
		 \Gamma(i(\gamma_k-\gamma_j) \Gamma(i(\gamma_j - \gamma_k))}
		 	\times\\\times
		 	\exp\left[
		 	\sum_{i=1}^{N} \lambda_i - \sum_{i=1}^{N-1} \gamma_i\right]
		 	\Psi_{N-1}\left(\pmb{x}'|\pmb{\gamma}\right)
\end{multline}
а это в точности совпадает с представлением Меллина-Барнса \eqref{eq:PsiMB}.